---
title: Sous-catégorie d'exonération de taxe
description: 
published: true
date: 2021-06-21T10:29:03.863Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T10:26:35.095Z
---

# Sous-Catégorie d'exonération de taxe

Les exonérations du salaire imposable sont généralement limitées aux dépenses relatives à des catégories particulières décidées par le gouvernement ou les organismes de réglementation. DOKOS vous permet de configurer différentes catégories et sous-catégories qui peuvent être exemptées. 

---

Pour accéder à **la liste sous-catégorie d'exonération de taxe**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Sous-catégorie d'exonération de taxe**

## 1. Comment créer une Sous-Catégorie d'exonération de taxe

1. Accédez à la liste Sous-Catégorie d'exonération de taxe, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter  Sous-Catégorie d'exonération de taxe**.
2. Ajoutez un nom et indiquez **la catégorie d'exonération fiscale**
3. Renseignez le **montant** maximum d'exemption
3. Cochez la case **est actif** pour que la catégorie soit active.
4. **Enregistrer**

![sous_catégorie_exemption.png](/payroll/employee-tax-exemption-declaration/sous_catégorie_exemption.png)